quiz_data = [
    {
        'question': '1.Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '2.Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
       'question': '3.Что делает функция `print` в Python?',
        'options': ['Выполняет математические расчеты', 'Отображает текст или переменные в консоли', 'Определяет новую функцию', 'Создает цикл'],
        'correct_option': 1 
    },
    {
       'question': '4.Какая функция Python используется для получения длины списка?',
        'options': ['count()', 'size()', 'length()', 'len()'],
        'correct_option': 3 
    },
    {
       'question': '5.Как определить кортеж в Python?',
        'options': ['[]', '{}', '()', '""'],
        'correct_option': 0
    },
    {
       'question': '6.Какой тип данных Python используется для хранения коллекции элементов, где каждый элемент уникален?',
        'options': ['List','Tuple', 'Set', 'natural'],
        'correct_option': 2 
    },
    {
       'question': '7.Какова цель ключевого слова "elif" в Python?',
        'options': ['Создание цикла', 'Альтернативное условие в операторе "if"', 'Определение функции', 'Вывод текста на консоль'],
        'correct_option': 1 
    },
    {
       'question': '8.Каков результат "5 % 2" в Python?',
        'options': ['Ошибка', '2', '1', '0'],
        'correct_option': 2 
    },
    {
       'question': '9.Что создает ключевое слово `lambda` в Python?',
        'options': ['Анонимную функцию', 'Новый список', 'Тип данных', 'Цикл'],
        'correct_option': 0 
    },
    {
       'question': '10.Для чего обычно используется `matplotlib` в Python?',
        'options': ['Для моделей машинного обучения', 'Для визуализации данных', 'Для веб-скрейпинга', 'Для управления базами данных'],
        'correct_option': 1
    }
]
